法航A380引擎空中解體 緊急降落加小鎮機場

飛機其中一個引擎嚴重損毀（圖左及圖右上）。空服員也擔心的望出機窗。（互聯網圖片）

法國航空一架由巴黎飛往洛杉磯的空中巴士A380班機，周六（9月30日）飛越大西洋期間有引擎在空中解體，飛機需要在加拿大小鎮古斯貝的機場緊急降落。

出事航班編號AF66，載有520名乘客，有乘客表示飛行過程一直平靜，直到飛機飛越大西洋時，突然發出一聲巨響，飛機出現震動並一度急降，然後機師宣布飛機有引擎在空中解體，據悉部份乘客當時發出尖叫聲。從乘客拍攝的片段可見，出事引擎的一部份在空中擺盪。

法航承認該飛機4副引擎中，有1副嚴重損毀，有乘客就指引擎在大西洋上空輕微爆炸，並且非常感恩航班能成功緊急降落在沒有準備和資源應對大型飛機升降的古斯貝機場。機場人員需要短暫封鎖跑道，讓他們處理從飛機跌下的碎片。

有乘客拍下引擎損毀情況（圖左上及右上）。圖下為法航A380班機。（互聯網圖片）

破處航空公司

專剋Airbus